近日美國大峽谷錄得 43° C，熱到鞋底分離

The National Park Service is warning visitors to the Grand Canyon that Wednesday's extreme heat could pose an unusual danger: melted shoes.

In a tweet Monday, the Grand Canyon NPS showed how excessive heat can cause the glue holding hiking boots to melt, making the shoe fall apart. This warning comes on top of additional concerns about extreme heat in the West.

Temperatures in the Grand Canyon are predicted to hit 112 degrees Fahrenheit Wednesday. The heat will get more intense with lower elevation.

The National Weather Service has issued an Excessive Heat Warning for elevations below 4000 feet in the Grand Canyon, cautioning that temperatures will get more extreme deeper into the canyon. People in the area are advised to stay hydrated and out of the sun.

"Temperatures can be vastly different on ridges and mountains than down in canyons and valleys," says CNN meteorologist Haley Brink.

You can thank a weather phenomenon called adiabatic heating. As air sinks down into a lower elevation, it gets compressed, compressed air releases heat as energy. This caused the air mass to become even warmer.

More:

買乜事呀根本係對鞋太舊鞋底啲膠水乾曬咪甩底囉

如果真係熱到溶
到膠水其實個底仲黐得實

其實 Las Vegas夏天好多時都過43℃
更何況大峽谷

115度

43度就分離
有冇諗過係對鞋辣殺

邊夠香港濕熱嚟

踢波都試過鞋底熱到溶啦！

地板唔止啦

嗰啲地方四十零度好出奇咩

「行動Post」我發起 兩萬網軍檢舉藍絲 channel page 收藍絲文宣皮

焚風效應

熱空氣唔係上升既咩

沙漠expect 幾凍